.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Крысиный рой (Rat Swarm)
============================================================================================================

Рой крыс может вызвать полный хаос в доме или на предприятии.
Заразиться грязной лихорадкой становится легче, когда десятки этих ошалевших или голодных паразитов собираются, чтобы массово кусать своих жертв, что делает крысоловство жизнеспособной карьерой во многих частях мира, поскольку отчаявшиеся горожане ищут спасения от распространения болезни.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Rat-Swarm:

Крысиный рой (`Rat Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=347>`_) / Существо 1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- рой
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 276

**Восприятие**: +5;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +8,
Атлетика +4 (+6 для :ref:`skill--Athletics--Climb` или :ref:`skill--Athletics--Swim`),
Скрытность +6

**Сил** -2,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -3

----------

**КБ**: 14;
**Стойкость**: +2,
**Рефлекс**: +7,
**Воля**: +4;

**ОЗ**: 14

**Иммунитеты**:
точный урон,
:ref:`разум роя <cr_ability--Swarm-Mind>`

**Сопротивления**:
физическое 6 (кроме дробящего)

**Слабости**:
урон по области 3,
урон брызгами 3

----------

**Скорость**:
30 футов,
карабканье 10 футов


**Роящиеся укусы (Swarming Bites)** |д-1|
Каждый враг в пространстве роя получает 1d6 колющего урона и должен совершить простой спасбросок Рефлекса КС 17.
Провалившее существо подвергается "Грязной лихорадке".


**Грязная лихорадка (Filth Fever)**
(:t_disease:`болезнь`)
Состояния :c_sickened:`тошнота` и :c_unconscious:`без сознания` от грязной лихорадки не проходят сами по себе, пока не вылечена болезнь.

| **Спасбросок**: Стойкость КС 14
| **Стадия 1**: Переносчик не имеет эффектов заболевания (1d4 часа)
| **Стадия 2**: :c_sickened:`Тошнота 1` (1 день)
| **Стадия 3**: :c_sickened:`Тошнота 1` и :c_slowed:`замедлен 1` (1 день)
| **Стадия 4**: :c_unconscious:`Без сознания` (1 день)
| **Стадия 5**: Смерть





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst